山頂纜車斥資6.8億元提升系統 本月23日起停駛2至3個月

(資料圖片)

在本港有130年歷史的山頂纜車每年接載逾600萬人次，纜車公司宣佈，將一擲6.84億元進行發展計劃，纜車服務將分兩階段停駛，首階段將於本月23日起暫停服務，為期2至3個月。該公司向區議會遞交的文件透露，山頂纜車於2018年獲行會批出新經營權及獲准展開發展計劃，山頂纜車有限公司將投資6.84億元進行整個發展計劃，預計於2021年初完成。

計劃包括添置全新纜車，每程載客量由現時120人增至210人，料可縮短候車時間。而新車廂亦要配合全新動力及拖曳系統和纜索、鋪設新路軌、加固路軌地基及橋樑結構，及延長現有纜車交匯處，亦需將花園道總站商店往上山方向遷移。纜車公司亦計劃全面翻新山頂總站及擴建花園道總站，候車空間將可容納1,300名乘客，並設有娛樂設施。

纜車公司指，纜車暫停服務期間可能引起可便，對乘客深感抱歉，但暫停服務屬必要，會採取一切措施減低對乘客和旅客的不便。

首階段纜車暫停服務時，可乘搭下列公共交通工具到山頂：
1. 新巴增設特別路線第X15號：金鐘(西)巴士總站(近港鐵金鐘站B出口)往返山頂
2. 新巴路線第15號：中環碼頭 / 交易廣場往返山頂
3. 新巴路線第15B號(只限周日及公眾假期)：灣仔會展新翼往返山頂
4. 港島專線小巴1號：中環香港站公共運輸交匯處往返山頂

平到咁，會唔會偷工減料架？

人哋 "橫洲天價拜山隧道20米長耗兩億"

是旦啦 而家仲有幾多香港人會上去
出事死既咪班支那蝗蟲